川普突與習近平通電談貿易戰 美官員：可能撤銷關稅

美國總統川普昨日突然表示，他已與中國國家主席習近平通電話，兩人就美中貿易糾紛等議題有「非常良好的對話」。白宮首席經濟顧問昨日也向外表示，若川普和習近平能敲定一個雙方都滿意的交易，美國就會取消對中國進口商品的關稅懲罰。

川普昨日在推特發文寫道：「剛剛與中國國家主席習近平有過冗長和非常良好的對話。我們討論非常多主題，主要著重在貿易上」。

川普還說貿易談判「進展非常順利」，並稱川習會將「按預定」於本月底在布宜諾斯艾利斯的20國峰會（G20）上舉行。

白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）昨日在華府的一場活動上表示，川普向他表示，若能和中國敲定一個雙方均滿意的交易，川普就會撤銷關稅。庫德洛還說，川普是自由貿易的支持者，他希望消除關稅、非關稅壁壘和補貼。但不能容忍其他國家在貿易上的不公平作法。

當被問及川習會若無法緩解貿易緊張局面，川普是否會推進關稅，庫德洛說：「坦白說，中國當屬首惡。至於（關稅）會持續多久，總統已經表明，將關稅用作談判工具。」庫德洛同時警告，如果北京方面未能就美國認為非常重要的一系列問題提出解決辦法，川普將會積極推進他的關稅計畫。庫德洛所說的對美國非常重要的問題包括智慧財產權竊取、強制性技術轉讓、所有權不足、大宗商品和工業用品的高關稅、網路安全等。

華府和北京之間最近因為貿易戰，雙方關係日益處於對峙情況。川普今年夏天對中國約半數進口的商品新課徵關稅，而中國也展開反擊，對大多數美國商品徵收報復性關稅。

若能…… 就會……

成編嘢有咩意思？

若。。中。。家

依家放風要你中國跟規矩做野，唔跟再加碼

中國或成最大贏家

升！

若能和中國敲定一個雙方均滿意的交易，川普就會撤銷關稅。

廢話

美官員:可能加大關稅計劃

庫德洛同時警告，如果北京方面未能就美國認為非常重要的一系列問題提出解決辦法，川普將會積極推進他的關稅計畫。

若然屬實

華文傳媒

中期選舉+強國扯白旗

同一篇新聞標題都可以寫 美國可能加重關稅

口水戰

President Xi is a good friend of mine

做俾 Wall Street Bankers 睇下啫

之前X! 縂揾歧山哥見下華爾街大款游說下侵侵

侵侵咪俾下面班賓架，話交換下意見囉

根本標題專登誤導
股市又升爆
可咁樣控制

習近平同美國總統特朗普通電話
《 人民日報 》（ 2018年11月02日 01 版）
新華社北京11月1日電 國家主席習近平1日應約同美國總統特朗普通電話。

特朗普表示，我重視同習近平主席的良好關係，願通過習近平主席向中國人民致以良好的祝愿。兩國元首經常直接溝通非常重要，我們要保持經常聯繫。我期待著同習主席在阿根廷二十國集團領導人峰會期間再次會晤，我們可以就一些重大問題進行深入探討。希望雙方共同努力，為我們的會晤做好充分準備。美方重視美中經貿合作，願繼續擴大對華出口。兩國經濟團隊有必要加強溝通磋商。我支持美國企業積極參加首屆中國國際進口博覽會。

習近平表示，很高興再次同總統先生通電話。中方已就中美關係多次闡明原則立場。希望雙方按照我同總統先生達成的重要共識，促進中美關係健康穩定發展。我也重視同總統先生的良好關係，願同總統先生在出席阿根廷二十國集團領導人峰會期間再次會晤，就中美關係及其他重大問題深入交換意見。我們兩人對中美關係健康穩定發展、擴大中美經貿合作都有良好的願望，我們要努力把這種願望變為現實。

習近平指出，中美經貿合作的本質是互利共贏。過去一段時間，中美雙方在經貿領域出現一些分歧，兩國相關產業和全球貿易都受到不利影響，這是中方不願看到的。中國即將舉辦首屆國際進口博覽會，這顯示了中方增加進口、擴大開放的積極意願。很高興眾多美國企業踴躍參與。中美雙方也有通過協調合作解決經貿難題的成功先例。兩國經濟團隊要加強接觸，就雙方關切問題開展磋商，推動中美經貿問題達成一個雙方都能接受的方案。

兩國元首還就朝鮮半島局勢交換意見。習近平強調，今年以來，朝鮮半島形勢出現積極變化。中方讚賞總統先生同金正恩委員長舉行歷史性會晤，推動了朝鮮半島無核化和政治解決進程。希望美朝雙方照顧彼此關切，進一步推進朝鮮半島無核化和構建朝鮮半島和平機制進程。中方將繼續發揮建設性作用。

特朗普表示，今年以來，美朝會談取得了積極進展。美方高度重視中方在朝鮮半島問題上的重要作用，願繼續同中方加強溝通協調。

中日友好靠南韓
中韓友好靠日本
中美友好靠北韓

國家主席可能駕崩添

廣場協議2.0

無可能滿意

去到咁撚樣咩條件咁撚勁

如中國跪低
美國願意坐低

等睇中期選舉後反面